# Samgau Project

Test task from Samgau group

## Описание проекта
### Задание:
Сделать приложение для учёта книг в библиотеке.
1.       Придумать модели сущностей (Студент, Книга, Библиотека и т.д.)
2.       Реализовать все CRUD операции по каждой сущности
3.       Сделать API для привязки книги к студенту
4.       Сделать привязку книги к определенной полке, так чтоб можно было получить список книг по определенной полке
5.       Определить цену за книгу и реализовать API который будет считать общую сумму для каждого студента
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Как работает приложение:
Приложение включает в себя 2 роля. Админ и Студент. 

Админу доступны следующие действия: 
- [ ] - Создание книжного шкафа (с полем и рядом, цифры не должны быть отрицательными, и пустыми), 
- [ ]     - удаление книжного шкафа(с книгами или же без, 
- [ ]                                 если книга уже привязана к определенному студенту, удаляемая книга за счет книжного шкафа так же удаляется)
- [ ]     - редактировать книжный шкаф(изменение цифр ряда или же полки, 
- [ ]                                 если уже существует такой шкаф с такими же данными, обновить нельзя, программа выкинет ошибку).
- [ ]     - просмотр всех/одного шкафа (реализована пагинация)

    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
- [ ]     - создание книги в определенной полке и ряду (с определенными данными, и у параметров есть определенные ограничение, например название не может быть меньше 2 символов.)
- [ ]     - редактирование книги
- [ ]     - удаление книги
- [ ]     - просмотр всех/одной книги (реализована пагинация)

    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
- [ ]     - выход из аккаунта 
- [ ]     - просмотр профиля
- [ ]     - обновить/изменить параметры аккаунта

Студенту доступны следующие действия: 
- [ ]     - просмотр всех/одного шкафа (реализована пагинация)
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
- [ ]     - просмотр всех/одной книги (реализована пагинация)
- [ ]     - добавление книги в корзину 
- [ ]     - страница корзины где указана общая сумма корзины со всеми книгами

    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
- [ ]     - выход из аккаунта 
- [ ]     - просмотр профиля
- [ ]     - обновить/изменить параметры аккаунта


### 4. Как установить и запустить проект
1. PostgreSQL | PgAdmin - port:5432 | database name: samgau_project | spring.datasource.username: 'yourUsername' | spring.datasource.password: 'yourPassword'
2. server.port=8080
3. Скачайте проект, откройте в приложении Intellij idea, установите все необходимые зависимости для базы данных по выше указанным параметрам и запустите по адресу http://localhost:8080/
4. -- user    -  admin@test.com   |  пароль Admin123
5. -- student -  student@test.com |  пароль Student123





